【武漢肺炎】第四幢大廈遭「無辜強檢」 張竹君再道歉 區議員：一早講咗又唔理

再有大廈「無辜被強檢」，衞生防護中心傳染病處主任張竹君今日（4 日）在記者會上表示，誤將觀塘華峰園個案計算進葵涌華豐園，令葵涌華豐園被發強制檢測令。張竹君為事件致歉，但表示葵涌華豐園的強制檢測令已到最後一天，因此不會撤銷檢測令，但不會對該大廈執法。葵涌區議員張鈞翹批評，自己早於強制檢測令發出前，已向衞生防護中心查詢，「講咗畀你都唔理，咁即係當耳邊風啦？」觀塘區議員蘇冠聰則直斥「冇可能擺咁大烏龍」，「會唔會有其他地方都係咁？」

葵涌華豐園早前被指在 14 日內，有兩個單位出現無關連確診個案，分別為編號 7635 及 7938 的年老夫婦及編號 8633 女子，因此在上周六被發出強制檢測令，要求居民於今日（4 日）或之前完成強制檢測。不過，張竹君今日表示，誤將觀塘「華峰園」個案計入葵涌「華豐園」，令葵涌華豐園被發強制檢測令。

張竹君澄清，兩棟大廈各自只有一個單位受影響，不符合檢測準則，又為搞亂兩座大廈致歉。不過，她表示，由於葵涌華豐園的強制檢測令今日到期，故不會撤銷該大廈的強制檢測令，但往後不會就強制檢測對該大廈有任何執法。

區議員：發強檢令前已向中心查詢

葵涌區議員張鈞翹向《立場》表示，其實早於上周四（12 月 29 日），他已引述葵涌華豐園管理處，指未見有人被接走，編號 7635 個案的活動範圍亦主要在觀塘區，因此向中心查詢，惟中心當時沒有回應，翌日更發出強制檢測令，直至今日才確認兩個個案不屬葵涌華豐園。他批評中心的溝通混亂，「問你又十問九唔應，講咗畀你都唔理，照出強制檢測，咁即係當耳邊風啦？」

他又質疑，自己今日再致電了解後，對方在 5 分鐘後已確認事件，「咁你即係一早知啦？但又主動唔講」。

至於該兩個個案所在的觀塘華峰園，該區區議員蘇冠聰直斥衞生防護中心「好錯，冇可能擺咁大烏龍」，「入醫院都要寫 full address 啦，無可能搞錯，仲要連續搞錯兩個？」、「好多嘢都係睇確診地址去做……會唔會有其他地方搞錯但唔知？」

日前張竹君已曾公布，觀塘曉麗苑曉星閣、將軍澳翠林邨安林樓及青衣青華苑華欣閣，經調查後發現不符合強檢準則，因此會剔出名單，並就安排混亂致歉。
//

道歉有撚用? Damage is done.
衞生署一錯再錯
強制檢測係人禍

每日監察衞生署有冇老屈大廈做強制檢測

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

強制檢測係人禍
大廈名單成日錯

每日監察衞生署有冇老屈大廈做強制檢測

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

強制檢測係人禍
大廈名單成日錯